[貼牆合法] 2013年高院法輪功案: 食環係無權禁止於公眾地方張貼招貼或海報，因限制言論、集會及示威既自由而違憲

高等法院案例HCAL 73/2013及HCAL 110/2013，高等法院已裁定《公眾衛生及市政條例》104A(1)(b) 因限制言論、集會及示威既自由而違憲，所以食環處係無權禁止於公眾地方張貼招貼或海報既。而賦予食環署權力移除違反104A(1)的相關招貼或海報的104C(1)亦因此失效。而有權執行上述法例之主管當局亦只為食環處而非警務處。

《公眾衛生及市政條例》第104A(1)(b)條：
104A 禁止未經准許而展示招貼或海報
(1) 在下列地方不得展示或張貼招貼或海報
(b) 政府土地，除非獲得主管當局書面准許。 (由1998年第29號第105條修訂 )

判決書如下：

100. I have come to the conclusion for the above reasons that s 104A(1)(b) as applied to the facts of the present case imposed a restriction on the applicants’ freedom of expression, assembly and demonstration that did not sufficiently meet the “prescribed by law” requirement.

108. As stated in §100 above, on the facts of the present case, the restriction imposed by s 104A(1)(b) on the applicants’ freedom of assembly, demonstration and expression fails to meet the “prescribed by law” requirement. As the Court of Appeal observed (at §57 of their judgment), s 104C is not a free‑standing provision. The power to remove bills or posters under s 104C(1) is premised on their being displayed in contravention of s 104A(1). Accordingly, the Decisions, which were all taken under s 104C(1), cannot stand. There will be an order for certiorari to quash the Decisions.
---------------------------------------------------------------------------------------
警務人員並無「將招貼及海報移走的權力」
法夢2019/7/12 — 21:38

【文：腸】

黑警刑毀。真係以為自己獅子王？獅子狗就有你份。

在貼紙並無違反其他法律的情況下，政府只獲香港法例第 132 章 《公眾衛生及市政條例》第 104C 條所賦予一般性的「將招貼及海報移走的權力」。然而，此法定權力只能由「主管當局」行使。根據《條例》第 3(1) 條，「主管當局」為《條例》附表 3 中指明的公職人員。就第 104C 條而言，第 104E 條將「主管當局」定為食物環境衛生署署長，而非警務處處長。警務人員並無享有上述「將招貼及海報移走的權力」。

無論如何，第 104C 條賦予的並非獨立存在（free standing）的權力；引用此法定權力的前提，是展示或張貼招貼及海報的行為本身違反第 104A 條。[1]

第 104A 條規定，在政府土地展示或張貼招貼或海報，須先得到主管當局書面准許。在 Chee Fei Ming v Director of Food and Environmental Hygiene (No 2)[2] 一案中，高等法院原訟法庭法官林雲浩裁定，當第 104A 條用於管制靜態示威中所用的宣傳物品時，該條文目前賦予政府的權力過分模糊（尤其是示威者根本無從得知如何以個人身份申請准許），無法滿足人權法中法律確定性的要求，屬違反受憲法保障的言論及集會自由。

既然第 104A 條在示威自由面前屬違憲，依賴其法律效力的第 104C 條自然亦無法被合憲地執行。

假設警務人員嘗試引用上述「將招貼及海報移走的權力」，在此特定情況下不可能被視作正在執行職務，所以期間如摧毀或損壞任何財產，亦不可能被視作有任何合法辯解。

自推1/5

自推2/5

自推3/5

自推4/5

P牌推唔到

自推5/5

係囉，點先可以甩p

push

推呀

推

可以告你非法集結、阻差辦公、襲警、……

咁樣係咪即係可以上訴？

咁你出街都可以咬你架啦唔好返工好冇？

所以期間如摧毀或損壞任何財產，亦不可能被視作有任何合法辯解。
可唔可以告返轉頭

條垃圾分化五毛黎

上乜訴，都冇犯法，根本唔會告到，因為高院裁決對下級法院有約束力
除非佢哋on9到貼街招都直上高院

可能有用推

我知呀，上個月先屌完佢，見佢洗底咪停下囉，點知又出黎搏屌

跟本就一開始就唔會告得入
只係拉返去玩你48

呢幾個月都係咁

獅子狗

Push

律師幫連儂牆學生

你試下20幾歲、著全身黑色行過狗屋，9成畀人捉走

駁唔到又屈人五毛。

笑死朕

唉

拉到至多咪罰款了事，告鳩得入其他咩！

tui

阻差辦公。非法集結。襲警。

puhs

有料咪鋤囉，踢埋保睇佢點俾個官屌佢浪費公帑

睇下咩官啦。

姓周果類奶共法官好難講

黑警而家係想恐嚇班小朋友

都係果句，夠料就黎

問題係佢哋唔在意告唔告得入
根本係想拉你返去打你一身

推！

五毛黎，我都block左佢

721 831 101

1823投訴啦

Gogogo

六月後永遠P到另行通知

呢個5毛分化撚黎

多謝提醒,又block多一個

幫手推

先捉去新屋嶺玩返48小時先。

Push
根本係靠嚇

up

好快會申請禁制令

法律上好多野都可以制衡班黑警，問題係我地對付佢地未用啱方法，我覺得要多啲從對方禁制令既法律途徑入手對付班死黑警

推推

咁撕牆想告刑毁點先告得入

簡單講即係貼文宣唔犯法
c子狗反而刑毁

有舞律師解釋下

要貼果個出黎告？

以正視聽

法律係立法會、律政司、法官三方把關

你覺得有邊一方唔係支那既人？

仲有法可依咩黑警？

推，撕一貼百

律政司變左大波華會唔會變

唔試 就一定係0
試左，唔一定係1，但有機會就要做

食環無權 警察有權

幫推

推爆你

係咪應該印埋呢段判決出嚟大大隻貼到一街都係？

民事索償

二等公民

刑毀係刑事 報警等popo落案 律政司告popo
所以我諗冇人知點告得入

見你p牌咁慘幫你推啦

推撚爆你

告咩都可以,呢個係佢自由,鳩up自由,
但告得入咩

Up
.靠嚇呀宜家

掂

律師黨 你唔出來做野 大家就唔再理法律

班仆街係大活動之前專登拉你48個鐘等你冇人出
明知告唔入但次次都係咁

姓周果類奶共法官實判你有罪

大狀黨班星級大狀一個二個縮返入老母西啦。

三毛無所遁形

搵人去申請禁制令

注意係政治性宣傳遊行、集會及言論自由的宣傳物，唔係商業性，追債及有關私隱的宣傳物，但popo係以非法集結、藏有可作攻擊性武器（較剪，𠝹刀）做你，同貼什麼無關，其實，祇要什應也不講，有律師就無事，黎的係典型白色恐怖

lm

Tui

推比律師睇，呢排捉咗好多手足

其實去到最後
好大機會將個LIABILITY由政府射番去差佬到
唔比SHOW NUMBER已經係一個預兆

要上訴至終審庭

有冇大律師手足申請做法官啊 咁搞落去唔係辨法 做港豬搵錢 奶共廢柴就做官 明明法律介自己人多 真係唔係辨法

極有用

支那賤種收錢玩分化我哋都慣㗎啦

推
咁係咪我貼嘢
冇任何政府部門有權撕？

係唔會查唔會告
你睇返兩年前的士佬比popo cool頸死咗單案，死因庭裁定非法被殺popo都唔理照close file

主線速遞
-----------------------------------------------------------------
星期日 10 · 27
追究警暴 守護民眾記者 守護穆斯林
- 15:00 尖沙咀梳士巴利道公園

星期日 10 · 27
自由之鶴追悼會
- 16:00 - 20:00 觀塘海濱公園

下星期六 11 · 2
求援國際 堅守自治
- 15:00 維園流水式集會

詳情參閱：

put

根本冇犯法

所以你唔見呢幾個月無乜食環做野?

多謝你呀

推呢個

空氣推

推 好重要

光復香港，時代革命

五大訴求，缺一不可

721
831
101

的確係，琴晚文宣手足都係因為有工具俾狗咬
但係法律知識裝備好自己冇壞

推，好撚有用

律師應該識既
係手足嗰48個鐘要意志堅定，比人女女女都要 '我無嘢講'
講錯野就真係冇罪都變有罪

鳩拉

以我理解，有較剪呢d真文具都要佢證明有意圖同行為襲擊人先告得入攻擊性武器，所以你攞去剪紙其實都係9拉

p

pp

又濫權

如果係咁，可唔可以申請禁制令，禁止除食環外所有人撕紙

有法律基礎就得

含撚啦警狗

再推

推啊

仆街黑警！以為自己 above the law ?

班狗亂咬人，又唔識法律

推
唔好比黑驚為所欲為

有律政檢控法官政府加持，佢地真係above the law 架
#HKPoliceState 歡迎你

呢個要背熟佢

自樓主單案，食環只有兩個原因可以拆
1. 有商業成份
2. 構成衛生問題
依加食環張通告係用原因2唔係原因1

防暴封隧道自己撕冇恐嚇成份冇不雅成份etc嗰啲再漏低垃圾就一向犯法

總括而言香港一早已經無法無天

推，雖然依家黑警獅子狗唔會理
但大家要清楚知道自己係冇犯法，唔好俾人大到
同埋之後記得算帳

唔噴就得

屌你老味，你六月先上連登證明你都做左至少10年港豬，咁快想甩P？做鴨既一世都係鴨呀屌你

應該印定呢類法律文宣貼連儂牆
除咗普及法律知識
俾黑驚逗仲可以定下驚

已完全封鎖該用户
睇唔到佢講咩

已完全封鎖該用户
直程睇佢唔到

懶人包？

唔好帶呢啲出去痴 帶牆紙膠水 同埋張文宣就夠

呢個法律知識真係要俾更多人知道

推 有用資訊

C

五大訴求！

有案例

佢哋可能諗住拉人告上庭，試下衝擊呢條法例

（推熱門）用你一分鐘睇已經幫到呢場革命好多！

律師要識得用呢d案例去打贏先可以保障到之後既文宣手足

pish

所以佢咪搵防暴係隔離守住
搵食環搞

如果用d會影響到個牆身嘅
eg 噴漆噴膠之類嘅
佢地真係可以拉你刑事毁壞
真係有可能告得入

膠紙就易搣但真係會冇得告

狗依家係告破壞公物

點止企 呢幾日貼文宣都拉左唔少人

721

唔係噴漆先告破壞公物咩
貼文宣都告？

香港有法治，笑死人

2/11，下午三點，維園見

律師黨可以出手申請禁制令未？
個班無咩野做嘅前主席免費做福下人拉下票唔得嘅

屌，咪又係拋字訣鳩告

9成告唔入

司法覆核

真心, 我P牌嘛P囉
我都無特別話想甩P
因為我先前無合資格嘅email地址
屌我做乜

因為你班港豬珠，香港遲咗20年革命

真心
與其屌我遲行動, 不如推行動po喇！
我P牌想推佢地都唔得

推！ 文宣不犯法！

cccdesd

你都on9，返工有證明點同呀

咦，呢份文件應該要貼係連儂牆

你都戇尻，食煙都話藏有武器，問多句良心係咪跌咗都俾狗咬啦，你覺得冇可能？

屌你老母，你認為法官信唔信先得架

而家唔係佢鋤唔鋤到我，而家係佢連我貼連儂牆都唔可以拘捕我呀

Pish

警察即法律

警權》》》法院

高質，不過同班弱智狗講係無用，佢地超過10個字既句子都無辦法理解，問題係點樣班佈法庭命領同班狗玩？

Niceeeeeee

貼就一定告唔入 噴漆就難講 所以穩陣啲都係貼文宣算啦 除非真係確保到冇狗黎

申請禁制令啦！

根本係靠嚇

好同意啊！

落7仔買張連登卡

推！！黑警正pk

國際戰線，兩面夾擊！
抵抗中國魔掌，需要你課金支持！

一、遊說戰線：
中共一直斥巨資，僱用遊說集團在華盛頓進行統戰，收賣美國政客及團體，左右美國政策和輿論。單是華為2019年第3季的遊說支出，就達到176萬美元。董建華的中美交流基金會，過去五年在美國支出近300萬港元。
組建香港人的遊說團隊，請支持大專學界及香港眾志眾籌計劃！
香港大專學界國際事務代表團眾籌計劃
Hong Kong IAD Crowdfunding Plan

香港眾志國際眾籌計劃 Demosisto International Campaign Crowdfunding Project

二、輿論戰線：
香港民主運動和抗爭，不斷受到中國造遙抹黑；中國媒體、英文五毛、投共白人，不斷在網上製造不利香港的輿論。為了令香港人不被代表、為了令外界清楚知道香港清晰的民意；
香港需要一份科學、具公信力的民調來反映真相。請支持：
【我們香港人】倡導計劃

正呀。推推推

睇佢地係照拉

推

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 新屋嶺 還眼 被自殺 第二槍 緊急法

推！！！！！！！

連儂手足已成為近排POPO嘅目標

3.主管當局的指定
(1)在不抵觸第(2)款的規定下，為施行附表3第1欄所指明的本條例各條條文，主管當局為該附表第2欄與該等條文相對之處所指明的公職人員。 (由1999年第78號第7條代替)
(2)為施行本條例的任何一條條文，行政長官會同行政會議可藉命令，指定任何公職人員為主管當局，以取代在附表3中為施行該條條文而指明為主管當局的公職人員。 (由1999年第78號第7條修訂)
(3)行政長官會同行政會議可藉命令，將附表3修訂、增補或刪減。

即係林奠肯攪就得啦，而家仲要用咗緊急法

我地係會KEEP住貼 得閒就貼
神不知鬼不覺咁貼
又或者成大班人光明正大咁貼
總之我地係唔會驚架!!!!!

推
習曱平

始終無人出黎告尻佢地

無權嘅人去移走文宣係咪犯刑事毀壞+盜竊

可以用案例，禁政府拆牆喎，各位18區區議員，做野啦

blocked 咗條五毛等佢單機

你覺得邊個會咁樣執法

刑毀可以用101條

真定假
有冇得煲大佢

黑警一向都視法例為無物

pishhh